彭定康：覆核雙學案是政治決定

彭定康：覆核雙學案是政治決定

要聞

彭定康

【本報訊】前港督彭定康昨日被問到「雙學三子」案時，強調無意去質疑本港法官、法院或司法制度，但直指律政司司長袁國強決定覆核3人刑期，是一個政治決定。彭定康又指，袁國強已是成年人，一定知道其覆核的決定會有連串後果，會向世界發出甚麼訊息，否則便是有點幼稚（naive）。

指袁國強應聽內部建議

彭定康昨日認為，袁國強較聰明的做法，應是聽取律政司內部建議、即不覆核雙學三子刑期，又提及幾個月前牛津大學邀請袁國強就法治發表演講，當時袁在演講中說，香港可成為亞太區主要國際法律及爭議解決服務中心，彭定康認為袁亦應反思在演講所說的話，當時他完全支持袁觀點，但雙學三子案正好是一個例子，令人要問袁如何落實他在演講中提出的想法。

彭定康又表示，國際傳媒將袁國強今次檢控變成頭條新聞，又質疑香港是否仍有法治，他個人並無參與其中，亦不認同《華爾街日報》所指香港已出現政治犯，他亦不會評論現正審理的「佔中九子案」，但彭定康直言，香港之所以特別，是因為有法治，所以他過去出任港督時，一直爭取終審法院設有外籍非常任法官，並制定《人權法案》保障公民權利，坦言現時有時聽到有人稱要教他何謂法治時，「我真的好奇，在這些事件發生時，這些人在哪裏？」

■記者林俊謙

相關新聞

律師會：何非以律師身份發言
要聞 4小時前

彭定康：不能因政見喊殺
要聞 4小時前

【蘋果照相機】哈囉肥彭！！！
要聞 4小時前

中大學生會掛反23條橫額
要聞 4小時前

詭辯「殺無赦」何君堯：告我呀笨林鄭拒談言論是否違法 警跟進案件
要聞 4小時前

坦言現時有時聽到有人稱要教他何謂法治時，「我真的好奇，在這些事件發生時，這些人在哪裏？」

廣東話版：一個牛津畢業 前英國環境大臣 保守黨前主席 上議院 終身貴族同身為牛津校監嘅男爵要你教？
你以為特首之流呀？前港督呀

中國人特色法治肥彭真係識條春

冇人話過唔係
只有高官講
我清楚d講

由 中立 到 港獨 再到主張中華民主派別 再到建制派 冇人覺得唔係政治決定
你捉個維園阿伯問佢 佢都直認政治決定

屌你老母強國猿